\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Der See}
\index[in]{In meinen jungen Jahren trieb} 

\beginsong{Der See}[]
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/dersee} 

%\begin{small}

\beginverse 
2. Doch w\chord{d}enn die Nacht ihr B\chord{A}artuch warf auf d\chord{B}iese Stelle \chord{a}und auf mich, \\
und m\chord{d}ystisch durch die W\chord{C}ellen strich der W\chord{B}ind bald klagend \chord{a}und bald sch\chord{d}arf, \\
d\chord{F}ann - ja erschreckte mich oft j\chord{e}äh die E\chord{A}insamkeit am d\chord{B}unklen S\chord{d}ee. \\
\endverse

\beginverse
3. Doch d\chord{d}ieser Schrecken w\chord{A}ar nicht Grau'n; Nein, e\chord{B}ine Lust, die Sch\chord{a}auer barg, \\
so z\chord{d}itternd und däm\chord{C}onisch stark, wie s\chord{B}ie in unter\chord{a}irdschem Gr\chord{d}au'n \\
der sp\chord{F}üren mag, der einen Sch\chord{e}ein erh\chord{A}ascht von flimmern\chord{B}dem Gest\chord{d}ein. \\
\endverse

\beginverse
4. T\chord{d}od war um jenen g\chord{A}iftigen Strand - und \chord{B}in der Flut ein G\chord{a}rab für ihn,  \\
der d\chord{d}ort für seine Ph\chord{C}antasien bes\chord{B}änftigende Tr\chord{a}östung f\chord{d}and \\
und d\chord{F}en sein Träumen wandeln h\chord{e}ieß das f\chord{A}instre Reich zum P\chord{B}arad\chord{d}ies.\ \ \chord{B}\ \  \ \chord{d} \\
\endverse
\endsong

%\end{small}

\begin{angaben}{0}
Worte: Edgar Allan Poe - Weise: aurelie\\
\end{angaben}
